伍健偉 賣樓賣舖去參選的參選人 願粹我命 捍衛我城 全民自救…

作者：We've got Pens 我地有筆

伍健偉 Ng Kin Wai - K：賣房賣店的參選人

年紀輕輕，23歲那年當上老闆，成功買樓，伍健偉以前常被人問他是不是商業奇才，還是有什麼秘訣。對傳媒提問，他哈哈一笑說：「沒有什麼神奇的故事，就是普通香港打工仔工作，存錢，買樓。」

然後他清空自己，變賣資產，參選議會。

外號「呀K」的伍健偉，在17歲那年，家庭遭遇事業上的變故。他決定出來自己生活打工。那時他每天打三四分工，每天工作17個小時，每天深夜下班，直接回到第二天一早要上班的地方睡覺，睡幾個小時就開工。如是持續四五年。

他形容自己是「幸運」地存夠了首期付款的錢，買了房子。他對飲食、做廚師感興趣，就向那個方向發展，開了屬於自己的餐廳，做了老闆。

這一切直到2019年6月戛然而止。社會運動發生，使他覺得自己的事業需要停下來。「有些事情要放下，看看有些事情能不能幫到香港手。」他把自己的餐廳股份轉給合夥人，和另一些沒有政黨背景的青年成立社區組織「天水連線」，決定參選區議員，並且在那一年11月擊敗對手當選。

從小老闆變成區議員後，在立法會選舉來臨前，伍健偉決定再進一步，參選立法會。參選要錢，維繫黃色經濟圈，支援更年輕的抗爭者的生活，都需要錢。「我作爲大一點的哥哥，有沒有什麼能夠幫到更多？」25歲的伍健偉說。

他決定賣房參選。他簽下合同第二天，港區國安法即將定製的消息就公佈了。他認爲一切事情順理成章。

伍健偉認爲抗爭者已經退無可退，議員除了議會抗爭，還需要在街頭、社區發起行動。他希望未來的路就算難行，每一個人還是傾盡所有，做一切能做的事情。

被控的47人中，伍健偉原本在批准保釋名單中，後來因為律政司上訴，他的保釋結果被撤回。離開法庭犯人欄時，伍健偉說「10年後再見！」然後他高喊「願粹我命！」

庭內群眾回應：「捍衛我城！」

他再喊：「全民自救！」

群眾回應道：「打破宿命！」

那是他參選區議員時的口號。

（本文資料來自曾關注香港政治制度的香港及國際媒體的公開報導、專題訪問。）

原來佢咁後生就咁叻仔

推呀，死幾個老廢關我义事咩，開幾個 po，攪到今日47案無人理咁

推

叉

唉 唔識講
講句加油都無意思
只可以話 香港人真係欠你地太多⋯

係咪要屌柒d 逃兵

雖然唔識你，但成日聽你啲事跡
推

唉...
究竟我哋做錯咗啲乜？

真心付出

為香港ALL IN

推！
我哋都要繼續盡做，唔好放棄

Tut

黐線
真係有承擔愛香港嘅人

屌你facebook嗰篇竟然寫賣房賣樓
都唔知係咪第一日落嚟

*賣房唔係賣樓

大哥哥。。。。 我地呢d大叔叔都做唔到佢咁，變賣晒所有野去幫香港，幫手足。 唉。。。。。。。

屈機到

Respect

pushhh

push